[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt{ frac{12}{5}} times sqrt{ frac{5}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "다항식 ((2x+1)^2 (2x^2 + x 1) ) 의 일차항의 계수는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "그림과 같이 ( AC 8 sqrt{3} ), ( angle A 30^ circ ), ( angle B 90^ circ )인 직각삼각형 ( ABC )에서 선분 ( AB )의 길이는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 ((1, 1), (2, 1) ) 을 지나는 직선의 (y ) 절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "(0 )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "어느 회사가 위치한 지역의 일일 최저 기온(℃)과 이 회사의 일일 난방비(원)를 30일 동안 조사한 결과, 일일 최저 기온이 높을수록 일일 난방비가 감소한다고 한다. 일일 최저 기온을 (x )℃, 일일 난방비를 (y )원이라 할 때, (x )와 (y ) 사이의 상관관계를 나타낸 산점도로 가장 적절한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "원 위의 두 점 A, B에 대하여 호 AB의 길이가 원의 둘레의 길이의 ( frac{1}{5} )일 때, 호 AB에 대한 원주각의 크기는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "36°",
        "choice2": "40°",
        "choice3": "44°",
        "choice4": "48°",
        "choice5": "52°",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "한 변의 길이가 2인 정사각형을 밑면으로 하는 직육면체의 부피가 12일 때, 이 직육면체의 겉넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "26",
        "choice3": "28",
        "choice4": "30",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "이 학생들 중에서 키가 170cm 미만인 학생 수가 조사한 학생 수의 40%일 때, 키가 170cm 이상 180cm 미만인 학생 수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 일차방정식 (ax + 2y b 0 ), (2ax + by 3 0 )의 그래프의 교점의 좌표가 (2, 1)일 때, (a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "그림과 같이 제1사분면 위의 점 ( A(a, b) ) 는 이차함수 ( y x^2 3x + 2 )의 그래프 위에 있다. 이 이차함수의 그래프가 ( y ) 축과 만나는 점 ( B ) 에 대하여 삼각형 ( OAB ) 의 넓이가 4일 때, ( a + b ) 의 값은? (단, ( O ) 는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "어느 학생이 집에서 출발하여 갈 때는 시속 3km로, 집으로 돌아올 때는 같은 경로를 시속 4km로 이동하려고 한다. 이동한 전체 시간이 2시간 이하가 되도록 할 때, 이 학생이 집에서 출발하여 집으로 돌아올 때까지 이동한 거리의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{45}{7} ) km",
        "choice2": "( frac{48}{7} ) km",
        "choice3": "( frac{51}{7} ) km",
        "choice4": "( frac{54}{7} ) km",
        "choice5": "( frac{57}{7} ) km",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "이차함수 ( y f(x) )의 그래프 위의 서로 다른 네 점 A(1, 1), B(8, 1), C(6, 4), D(a, b)에 대하여 ( overline{AB} parallel overline{CD} )일 때, ( a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "두 자연수 ( a, b )에 대하여 다항식 ( 2x^2 + 9x + k )가 ( (2x + a)(x + b) )로 인수분해되도록 하는 실수 ( k )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "4",
        "choice3": "7",
        "choice4": "10",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "동전을 30번 던진 후 두 점 P, Q 사이의 거리가 46일 때, 동전의 앞면이 나온 횟수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "13",
        "choice3": "14",
        "choice4": "15",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(AB a (4 < a < 8), BC 8 )인 직사각형 (ABCD )가 있다. 점 (B )를 중심으로 하고 점 (A )를 지나는 원이 선분 (BC )와 만나는 점을 (P ), 점 (C )를 중심으로 하고 점 (P )를 지나는 원이 선분 (CD )와 만나는 점을 (Q )라 하자. 사각형 (APQD )의 넓이가 ( frac{79}{4} )일 때, (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{25}{6} )",
        "choice2": "( frac{13}{3} )",
        "choice3": "( frac{9}{2} )",
        "choice4": "( frac{14}{3} )",
        "choice5": "( frac{29}{6} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 마름모 ABCD와 이 마름모의 외부의 한 점 E에 대하여 ∠ADE 72°이고 직선 CD가 선분 BE를 수직이등분할 때, 각 CEB의 크기는? (단, 0° < ∠ADC < 72°) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(39^ circ )",
        "choice2": "(40^ circ )",
        "choice3": "(41^ circ )",
        "choice4": "(42^ circ )",
        "choice5": "(43^ circ )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 이차함수 (f(x) ax^2 4ax + 5a + 1 ), (g(x) x^2 2ax )의 그래프의 꼭짓점을 각각 A, B라 하자. 이차함수 (y f(x) )의 그래프가 y축과 만나는 점 C에 대하여 사각형 OACB의 넓이가 7일 때, 양수 (a )의 값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{5} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{5} )",
        "choice4": "( frac{7}{10} )",
        "choice5": "( frac{4}{5} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "두 삼각형 ABC와 DEF로 만들어지는 △ 모양 도형의 둘레의 길이는? (단, 점 A는 삼각형 DEF의 외부에 있다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{16 + 16 sqrt{2}}{3} )",
        "choice2": "( frac{17 + 16 sqrt{2}}{3} )",
        "choice3": "( frac{16 + 17 sqrt{2}}{3} )",
        "choice4": "( frac{17 + 17 sqrt{2}}{3} )",
        "choice5": "( frac{18 + 17 sqrt{2}}{3} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 반비례 관계 ( y frac{a}{x} (a > 0) )의 그래프가 두 정비례 관계 ( y mx ), ( y nx )의 그래프와 제1사분면에서 만나는 점을 각각 P, Q라 하자. 점 P를 지나고 ( y )축과 평행한 직선이 정비례 관계 ( y nx )의 그래프와 만나는 점 R에 대하여 삼각형 PRQ의 넓이가 ( frac{3}{2} )이다. 점 Q의 ( x ) 좌표가 점 P의 ( x ) 좌표의 2배일 때, 실수 ( a )의 값은? (단, (m > n > 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "삼각형 ODE의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3 + sqrt{3}}{2} )",
        "choice2": "( frac{4 + sqrt{3}}{2} )",
        "choice3": "( frac{3 + 2 sqrt{3}}{2} )",
        "choice4": "( 2 + sqrt{3} )",
        "choice5": "( frac{3 + 3 sqrt{3}}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 삼각형 ABC의 내심 I를 지나고 선분 BC에 수평한 직선이 두 선분 AB, AC와 만나는 점을 각각 D, E라 하자. AI 3이고, 삼각형 ABC의 내접원의 반지름의 길이가 1이다. 삼각형 ABC의 넓이가 (5 sqrt{2} )일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "이차방정식 (x^2 2ax + 5a 0 ) 의 한 근이 (x 3 )일 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "연립일차방정식 ( begin{cases} x y 4 2x + y 11 end{cases} ) 의 해가 (x a, y b )일 때, (a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "그림과 같이 ( angle B 72^ circ ), ( angle C 48^ circ )인 삼각형 ( ABC )가 있다. 점 ( C )를 지나고 직선 ( AB )에 평행한 직선 위의 점 ( D )와 선분 ( AB ) 위의 점 ( E )에 대하여 ( angle CDE 52^ circ )이다. 선분 ( DE )와 선분 ( AC )의 교점을 ( F )라 할 때, ( angle EFC x^ circ )이다. ( x )의 값을 구하시오. (단, ( angle BCD > 90^ circ )이고, 점 ( E )는 점 ( A )가 아니다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 112
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "한 개의 주사위를 두 번 던져서 나오는 눈의 수를 차례로 (a, b )라 할 때, (a + b )가 14의 약수가 되도록 하는 모든 순서쌍 ((a, b) )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "세 실수 (a ), (b ), (c )에 대하여 다음 자료의 중앙값이 6.5, 평균이 6, 최빈값이 (c )일 때, (a + b + c )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 23
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "가로의 길이가 150cm, 세로의 길이가 120cm인 직사각형 ABCD 모양의 종이가 있다. [그림1]과 같이 (CE 60cm )인 선분 (BC ) 위의 점 (E )와 (CF 48cm )인 선분 (CD ) 위의 점 (F )에 대하여 두 선분 (CE, CF )를 변으로 하는 직사각형 모양의 종이를 잘라내고 남은 □모양의 종이를 만들었다. [그림2]와 같이 □모양의 종이의 내부에 한 변의 길이가 자연수이고 모두 합동인 정사각형 모양의 종이를 서로 겹치지 않고 빈틈없이 붙이려고 할 때, 붙일 수 있는 종이의 개수의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 420
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "(p < q )인 두 소수 (p, q )에 대하여 (p^2 q < n leq p q^2 )를 만족시키는 자연수 (n )의 개수가 308일 때, (p + q )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 삼각형 ( ABC )의 선분 ( AC ) 위의 점 ( D )와 직선 ( BD ) 위의 점 ( E )에 대하여 ( frac{DE}{DA} frac{1}{2} frac{DB}{4} )이다. 점 ( D )를 지나고 직선 ( BC )와 평행한 직선이 두 선분 ( AB ), ( EC )와 만나는 점들을 각각 ( F ), ( G )라 할 때, ( FD 2 ), ( DG 1 )이고 삼각형 ( AFD )의 넓이가 3 이다. 삼각형 ( EDG )의 넓이가 ( frac{q}{p} )일 때, ( p+q )의 값을 구하시오. (단, 점 ( E )는 삼각형 ( ABC )의 외부에 있고, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} overline{BC} 2 )인 삼각형 (ABC )에 외접하는 원 (O )가 있다. 점 (B )를 지나고 직선 (AC )에 수직인 직선이 원 (O )와 만나는 점 중 (B )가 아닌 점을 (D ), 선분 (AC )와 선분 (BD )가 만나는 점을 (E )라 하자. 원 (O ) 위의 점 (C )에서의 접선과 점 (D )에서의 접선이 만나는 점을 (F )라 할 때, (FD 2 )이다. ( overline{AE} dfrac{a + b sqrt{17}}{2} ) 일 때, ( a^2 + b^2 )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 정수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    }
]